\documentclass{article}
\usepackage{cuisine}

\title{Das Kochbuch um das Studentenleben zu überleben}
\author{Julius Stolz}
\date{Jul 31}

\begin{document}

\maketitle
%\tableofcontents

\begin{recipe}{Fisch mit Erbsenreis}{2 Portionen}{20 Minuten}
  \ingredient[1]{}{Haarnetz}
  \ingredient[\fr{1}{2}]{Tasse}{Reis}
  \ingredient[1]{Tasse}{Wasser}
  Zuerst den Reis im Haarnetz auswaschen und abtropfen lassen. Dann die halbe Tasse Reis gemeinsam mit einer Tasse Wasser in einem Topf mit Deckel erhitzen (Herd auf höchste Stufe). Wenn das Wasser kocht, den Herd ausschalten und den Deckel schräg auf den Topf legen.

  \ingredient[1]{}{Gusseisene Pfanne}
  \ingredient[4]{}{Dorschstücke}
  \ingredient[1]{Esslöffel}{Öl (Oliven oder Rapsöl)}
  \ingredient{nach belieben}{Salz}
  \ingredient{nach belieben}{Pfeffer}
  \ingredient{nach belieben}{Fischgewürz}
  \ingredient{nach belieben}{Zitronensaft}
  \ingredient[\fr12]{Esslöffel}{Knoblauch}
  \ingredient[1]{}{Knoblauchpresse}
  Man muss jetzt das ganze etwas mit dem Reis timen, dieser braucht nämlich länger. Vielleicht 5 Minuten nach dem man den Reis angefangen hat, jetzt mit dem Fisch beginnen.

  Zuerst die Pfanne erhitzen und Öl hinzugeben. Warten bis die Pfanne schön heiß wird (Hand über Pfanne halten, wenn sehr warm, dann richtig).
  Fische in die Pfanne. Salzen, Pfeffern. Das Fischgewürz und den Knoblauch dazu. Fische umdrehen und die Pfanne mit einem Deckel abdecken. Jetzt den Herd zurück drehen (auf 4). Nach einiger Zeit den Fisch wieder umdrehen.
  Tiefgekühlte Erbsen zum Reis dazu. Dieser muss vielleicht nochmal aufgekocht werden.
  
  Schlussendlich noch den Zitronensaft auf die Fische.
\end{recipe}

\begin{recipe}{Porridge mit Haferflocken}{1 Portion}{~3 Minuten}
  \ingredient{Nach Bedarf}{Haferflocken}
  \ingredient{Nach Bedarf}{Milch}
  \ingredient{Nach Bedarf}{Ahornsirup}
  Zuerst die Haferflocken in den Topf, dann Milch dazu und erhitzen. Einmal aufkochen lassen und dann mit Restwärme nach Bedarf kochen.
  Währenddessen Ahornsirup in die Schüssel. Dann alles in die Schüssel gießen.
\end{recipe}

%\begin{recipe}{Reis mit Tomatensauce}{Mehrere Portionen}

%\end{recipe}
\begin{recipe}{Mohnnudeln}{4 Portionen}{}

\ingredient{500g}{mehlige Kartoffeln}
\ingredient{100g}{Mehl}
\ingredient{50g}{Weizengrieß}
\ingredient{eine Prise}{Salz}
\ingredient{50g}{Butter}
\ingredient{1}{Dotter}
\ingredient{1 EL}{Butter (zum Anrösten in der Pfanne)}
\ingredient{100g}{Mohn}
\ingredient{80g}{Staubzucker}

\begin{enumerate}
\item Kartoffeln schälen, durch Kartoffelpresse drücken und mit Mehl, Butter, Grieß, einer Prise Salz und Dotter zu Teig kneten
\item Teig auf bemehlter Arbeitsfläche zu daumendicken Rollen formen, dies in 2cm dicke Scheiben schneiden und die dann zu Nudeln formen
\item Nudeln ca 5 Minuten köcheln bis sie an der Oberfläche schwimmen und bissfest sind, dann aus dem Wasser nehmen und abtropfen lassen
\item In einer Pfanne Butter zerlassen und Nudeln kurz darin anrösten
\item Mohn und Staubzucker vermischen und Nudeln im Gemisch wälzen 
\end{enumerate}
\end{recipe}

\begin{recipe}{Pancakes}{2 Portionen}{}

\ingredient{2}{Eier}
\ingredient{150g}{Mehl}
\ingredient{1/2 Packung}{Backpulver}
\ingredient{eine Prise}{Salz}
\ingredient{1 EL}{Staubzucker}
\ingredient{150 ml}{Milch}
\ingredient{0,5 EL}{ Butter oder ÖL (zum Anrösten in der Pfanne)}

\begin{enumerate}
\item Für die köstlichen Pancakes zuerst die Eier trennen. Danach das Eigelb, Mehl, Backpulver, Zucker, Salz und einen Schuss Milch in einer Schüssel zu einem zähflüssigen Teig verrühren.
\item Nun das Eiklar steif schlagen und unter die Teigmasse heben, sodass eine cremige Masse entsteht. Wenn der Teig zu fest ist, einfach noch ein wenig Milch hinzufügen
\item Dann Butter (oder Öl) in eine kleine Pfanne geben, mit einem Pinsel schön verteilen und heiß werden lassen. Den Teig portionsweise (mit einem Suppenschöpfer) in die Pfanne geben und auf jeder Seite 2 bis 3 Minuten goldbraun backen.
\item Traditionell serviert man die fertigen Pancakes mit flüssiger Butter und/oder Ahornsirup oder auch frischen Früchten.
\end{enumerate}
\end{recipe}

\begin{recipe}{Pizza}{eine Pizza}{}

\ingredient{125 ml}{Wasser}
\ingredient{250g}{Mehl}
\ingredient{21g}{Hefe (Germ)}
\ingredient{1/2 TL}{Salz}
\ingredient{1/2 Prise}{Zucker}
\ingredient{1 EL}{ÖL}

\begin{enumerate}
\item 120ml lauwarmes Wasser in einen Messbecher füllen. Hefe hineinbröseln und mit einer Prise Zucker und Salz verrühren. 10-15 Minuten gehen lassen.
\item Das Mehl in eine Schüssel geben. Flüssigkeit und Öl über das Mehl geben und mit den Knethaken des Handrührgeräts mindestens 5 Minuten kneten (von Hand mindestens 10 Minuten lang kneten). Zum Schluss mit den Händen noch einmal wenige Minuten weiterkneten, bis der Teig geschmeidig ist. Die Teigschüssel mit einem Tuch abdecken und an einem warmen Ort (ca. 35°C) etwa 40 Minuten gehen lassen.
\item Teig halbieren und auf bemehlter Arbeitsfläche  (Durchmesser ca. 28-30 cm)  ausrollen. Ofen auf 240 Grad (Umluft: 220) vorheizen. Ein Standardblech (38x45 cm) mit Backpapier belegen. Teige auf das Backblech legen und etwas in die Ränder zurechtdrücken. Jetzt den Pizzateig nach Belieben mit Tomatensoße und verschiedensten Zutaten belegen. Pizza im vorgeheizten Ofen etwa 15 Minuten backen.
\end{enumerate}
\end{recipe}

\begin{recipe}{Grießbrei}{2 Portionen}{}

\ingredient{6 Esslöffel}{Grieß}
\ingredient{3 Esslöffel}{Zucker}
\ingredient{500ml}{Milch}
\ingredient{1 Prise}{Salz}


\begin{enumerate}
\item Milch etwas aufkochen lassen, Grieß unter ständigem Rühren hineingeben. Ebenfalls den Zucker.
\item Wenn man alles eingerührt hat, den Topf von der Kochstelle nehmen und schauen, ob die Konsistenz passt. Je nach Geschmack mögen die einen den Grießbrei dicker, die anderen dünner. Je länger man den Brei stehen lässt, umso dicker wird er. Möchte man ihn dünner haben, nicht so lange stehen lassen oder weniger Grieß nehmen.
\item Grießbrei mit Zimt und Zucker oder Kakao verfeinern. Man kann auch frische Früchte dazu gebe.
\end{enumerate}
\end{recipe}

\begin{recipe}{Topfenknödel}{}{}

\ingredient{3}{Eier}
\ingredient{2 Packerl}{Topfen}
\ingredient{2 Pkg (=16g)}{Vanillezucker}
\ingredient{6 Esslöffel}{Mehl}
\ingredient{6 Esslöffel}{Grieß}
\ingredient{ein wenig}{Butter}
\ingredient{60g}{Semmelbrösel}
\ingredient{4 Esslöffel}{Zucker}


\begin{enumerate}
\item Die Eier trennen (das heißt, den Dotter in eine Schüssel, das Eiklar in die andere) und das Eiklar mit einem Mixer zu Schnee schlagen. 
\item In der Schüssel mit dem Dotter die restlichen Zutaten zusammenmixen.
\item Den Schnee einrühren. (Den Teig machen geht auch ohne Eier trennen, dass man einfach alle Zutaten zusammen rührt.)
\item Den Teig 30 Minuten offen rasten lassen.
\item Knödel formen und diese ca 20 Minuten kochen.
\item Semmelbrösel und Zucker mischen und dann kurz mit der Butter anrösten. Dann die fertig gekochten Knödel darin wälzen.

\end{enumerate}
\end{recipe}

\begin{recipe}{Gugelhupf}{12 Stücke}{75 Minuten}
  \ingredient{250g}{Butter}  
  \ingredient{500g}{Mehl}
  \ingredient{320g}{Zucker}
  \ingredient{1 Packung}{Vanillezucker}
  \ingredient{1 Packung}{Backpulver}
  \ingredient{5}{Eier}
  \ingredient{100ml}{Milch}
  \ingredient{Zum Einfetten:}{}
  \ingredient{ein kleines Stück}{Butter}
  \ingredient{ein wenig}{Mehl}
\begin{enumerate}
  \item Backform einfetten, Backrohr auf 180° Ober- und Unterhitze vorheizen
  \item Butter mit Zucker und Vanillezucker schaumig schlagen.
  \item Eier dazu rühren.
  \item Backpulver mit Mehl mischen und löffelweise abwechselnd mit der Milch einrühren.
  \item Teig in Backform füllen und Kuchen ca 50 Minuten backen.
\end{enumerate}

\end{recipe}
\end{document}
